時代力量鐵鍊鎖議場拒修《勞基法》 陳為廷：忍無可忍

立法院今起召開臨時會，處理《勞動基準法》修法，鬆綁7休1，勞團下周起將夜宿立法院外抗議，時代力量今天也拿出鐵鍊，鎖住立法院議場大門，頗有當年太陽花學運氣勢。太陽花學運領袖、現任時代力量立院黨團助理陳為廷在臉書說，「忍無可忍！退無可退！」

陳為廷說，民進黨今天強硬表決通過臨時會議程，下周將闖關《勞基法》三讀。時代力量5位委員剛剛已經佔領議場，用鎖鏈鎖住議場所有大門，行動會持續到下週，力阻《勞基法》闖關！訴求非常簡單：撤回《勞基法》修正案！

陳為廷也說，時代力量呼籲及要求，請行政院以勞工權益為念，撤回《勞基法》修正案，聆聽勞工的聲音，踐行審慎的評估，給年輕的新世代，一個看得到的未來。（何哲欣／台北報導）

香港：打爆玻璃就係鬼

時力自鎖立院議場 綠委剪鎖突圍

時代力量五名立委下午3時許突進入議場，並以鎖具自鎖於議場內，高掛「拒絕修惡的鎖鍊」，抗議「勞基法」修法。民進黨黨團立委聞訊，持油壓剪等器材，於下午4時50分許，分批剪斷各門口的鎖具，並進入議場，與時代力量黨團立委對峙中。

仲好講嗰次，出師無名，誤信熱狗謠言

不過泛民既反應真係無眼睇